~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral2
chapitre : structures linéaires
thème : parcours
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
========

On considère la fonction `insere` ci-dessous qui prend en argument un entier `a` et un
tableau `tab` d'entiers triés par ordre croissant. Cette fonction insère la valeur `a` dans le
tableau et renvoie le nouveau tableau. Les tableaux seront représentés sous la forme de
listes python.

~~~ {.python}
def insere(a, tab):
    l = list(tab) #l contient les mêmes éléments que tab
    l.append(a)
    i = ...
    while a < ... and i >= 0:
        l[i+1] = ...
        l[i] = a
        i = ...
    return l
~~~

Compléter la fonction `insere` ci-dessus.

Exemples : 

~~~ {.python .amc .test file="Q_1.md" bareme="4"}
    >>> insere(3,[1,2,4,5])
    [1, 2, 3, 4, 5]
    >>> insere(10,[1,2,7,12,14,25])
    [1, 2, 7, 10, 12, 14, 25]
    >>> insere(1,[2,3,4])
    [1, 2, 3, 4]
~~~
